【支持建設民主中國請入】內地人反對香港示威 《紐時》：「只向錢看」信念已植根

【引渡惡法】內地人反對香港示威 《紐時》：「只向錢看」信念已植根

美國《紐約時報》一篇評論文章指，中國共產黨長久以來將人民推向以經濟利益的角度看世界，令他們深信「自由不能當飯吃」、「以個人權利為代價換取經濟增長」的中國模式。文中指很多中國人認為「香港人享有的那種個人權利－－在傳媒、法庭和街上挑戰政府－－將在中國導致混亂，讓人回到貧困和飢餓的時代」。

相關新聞：【7.1上街●縮時攝影】100萬、200萬+1、55萬 民心在此

評論以「為甚麼許多中國人反對香港的抗議活動？」為題，作者指她所認識而受過教育、可在網上得知沒有被北京審查過的新聞的中國人，不少都認為示威者是在浪費時間，覺得他們應努力重建香港，認為「香港是曾經繁榮的燈塔，但現在正在失去光澤」。

她指中國人對香港的強硬態度，遠超政治宣傳的程度，反映中共推行的「中國模式」已經深入中國人的心，無論看香港還是中國，都只從經濟利益出發。文中提及很多受過西方教育的中國人都批評反送中示威，擔心最後就像1989年天安門事件一樣以暴力鎮壓終結，也有人認為示威者的憂慮是錯誤的。

由美國名牌大學畢業、可看到外國新聞的張姓女子（Cecilia Zhang，音譯）投身香港金融界4年，她稱不理解為何香港人持續上街，認為他們應該回家，「香港今年的經濟會很差，為甚麼要做一些沒有利益的事？你能得到甚麼呢？」而張女沒有從香港搬回內地的打算，「我想得到香港最好的東西，但我不會參與那些毫無意義的本地事務」。

北京航空航天大學法學院副教授田飛龍近日撰文，聲稱香港示威者得到外國勢力支持「亂港禍國」，得到不少贊同，也有讀者留言稱「香港離漁村不遠了」。幾年前在香港當研究生的趙皓陽亦有一篇熱門文章《香港這座城市還有救嗎？》，斷言「香港的年輕人真的不是壞－－他們只是蠢而已」，認為香港受到西方價值觀的衝擊，普通民眾很容易被誤導。

評論指連精英分子也抱着這樣的態度，顯示香港和中國未來勢有更多衝突，也令人質疑中國的中產階級越來越多，他們最終會不會要求更多個人權利，從而迫使共產黨放寬對社會的控制，甚至實現民主化。

文中提到在八、九十年代中國人很嚮往香港，因為香港象徵他們希望中國未來將變成的模式。不過中國成為世界第二大經濟體和新興超級大國後，對香港的自由港口和言論自由模式失去興趣，許多人開始認為沒有中國大陸，香港不會如此富有：香港的摩天大樓與上海和深圳相比黯然失色；香港藝人學說普通話；香港零售商越來越依賴在奢侈品揮金如土的內地遊客。

評論寫道，「如今香港已成為許多內地人最擔心的東西－－不穩定的來源。內地民眾看到的不是為了個人權利的鬥爭，他們看到的是忘恩負義的分裂分子和搗亂分子，他們相信共產黨最終會如願以償」。

不過文中也提及部份中國人已了解到這樣不是辦法，北京科技公司行政人員趙劍飛在社交網寫道，「大陸40年來只談經濟不談其他，所以基本上一切思考的假設都是人是經濟動物。展望未來，這個假設是行不通的，是時候醒悟了」。
美國《紐約時報》
<蘋果>

好心你地唔好再迫中國人
去接受民主制度啦！

中国而家雖要共產主義

link?

「我想得到香港最好的東西，但我不會參與那些毫無意義的本地事務」。

DKLM, 想嘔。 係咩東西先會有啲咁嘅觀值觀。

展望未來，這個假設是行不通的，是時候醒悟了

支爆

19才子小農DNA講中晒

佢有冇諗過香港買啲嘢食冇落毒食死佢都同政治制度、監管架構有關，屌讀大學讀到個人咁撚膚淺，讀屎片算啦

寫咗好多我哋嘅心聲出嚟

D賤種大陸人咁唔中意自由就死返大陸啦

讓上帝的歸上帝，凱撒的歸凱撒。中國惡化到民變四起人食人嗰日，佢哋就知咩叫各得其所。

唔止中國人
啲西方國家靠中國搵食
為咗經濟去出賣人權自由

香港而家係好唔掂
但唔係因為抗爭嘅香港人
係因為你班支那人同賣港賊

等佢地冇錢賺之後咪知

遲早上山下鄉啦仆街

香港人喺最高果兩層
而地仲係生物層
好難共融到

大灣區啱佢 好行唔送

大陸喱基因不嬲自撚私賺夠錢攞夠着數話知你死 唔係點會有咁多黑心食品

而港共政府偏偏就係源源不絕咁輸入呢班坐享其成嘅蝗蟲

49年後呢個民族只有魔化同無靈魂了

條女心諗: 我想得到香港最好, 但我不會付出

我諗有諗過
但佢地唔會諗住改變自己國家
而係去人地國家享用人地的制度
所以咪要黎香港享用香港制度
到香港制度淪陷左
佢就會去歐美國家享用歐美的制度

呢班自私閪 成世人同寄生蟲有咩分別

共乜撚試丫，係中國特色既社會主義，只要每樣野都加中國特色，就解釋晒所有問題了。

明明自己先最撚資本主義...

呢班中國閪唔撚認同民主自由，但就最識利用其他地方既民主制度攞著數

中共就係要用呢班人洗香港血

我識既港漂，多數係呢種諗法